---
title: Vítr je příznivý
date: 2024-03-24
category: muzi
image: /public/images/zapasy/morasice-dlouha-loucka.png
h1: Morašice vs Dlouhá Loučka
sestava: L. Rusnák – M. Černohorský, M. Chmelík, M. Ropek (M. Frank) – J. Vít,
  D. Štancl, M. Kopecký (J. Špinar), T. Nádvorník, V. Novák – J. Štancl, Z.
  Skala (J. Kopecký)
goly: "V. Novák (J. Vít), D. Štancl (Z. Skala) "
zlute: T. Nádvorník, J. Vít, M. Ropek, J. Špinar
cervene: null
scortes: https://scortes.rozpisyzapasu.cz/api/533A1A/2023/Morašice/28f3bbff-125a-472a-8d1d-305c7faf673d.html
---
Hned v prvním jarním zápase nás čekal přímý souboj o druhé místo s Dlouhou Loučkou. Naše obranné řady vyztužil po téměř dvou letech v mistrovském zápase Chmelík, doufejme že ne naposledy, a na poslední chvíli ze sestavy vypadl Halsbach, kterého vyřadil zraněný kotník. První poločas jsme čelili i silnému protivětru, ale jak se později ukázalo, ten byl nakonec s námi. Více na míči byli hosté, kteří však většinu akcí řešili dlouhými míči za obranu, ty však ve většině případů posbíral včasným výběhem Rusnák. V úvodu zápasu jsme museli přečkat i pár nepříjemných rohových kopů, ale k přímému ohrožení branky to nevedlo. S neúspěchem se potkali také volné přímé kopy rozehrané okolo našeho vápna. Rovněž gólman hostů mohl být celkem v klidu, protože kromě slabé hlavy D. Štancla po standardní situaci a pomalé Vítovy finální přihrávky na hranici vápna jsme nebyli pro soupeře nebezpeční. Jako kdyby nám chybělo sebevědomí a klid na kopačkách a zbrklé ztráty nám ubíraly sil. Přesto ale přišel pro hosty poměrně tvrdý direkt, když před odchodem do kabin po jedné z mála pěkných kombinací sklepl M. Kopecký Vítovi, který svým typickým pasem za obranu hledal Nováka. Za normálních podmínek by hostující gólman byl nejspíše u míče dřív, ale ten se ve vzduchu zastavil příhodně pro Nováka, který následně vyběhnutého brankáře přehodil a zajistil nám trochu nečekané vedení.

Ve druhém poločase se karta obrátila, ne však, že by to vedlo k velkému nárůstu šancí. Byli jsme to ale tentokrát my, kdo diktoval tempo hry a soupeře jsme vůbec nepustili na dostřel Rusnákovy brány, který kromě jednoho včasného výběhu byl prakticky bez práce. Blízko gólu byl Nádvorník, ale jeho střela z volného přímého kopu šla těsně vedle brány. Určitý klid nám přinesl druhý gól. Nejprve J. Štancl podržel dlouhý balón v hostujícím vápně, pomohl si se Skalou, který přihrávkou podél vápna našel nabíhajícího D. Štancla a ten střelou z první uklidil míč přímo do šibenice. Klidný v tomto zápase ale nebyl Černohorský, který později příliš váhal s přihrávkou dopředu, až zvolil pomalou přihrávku dozadu, kterou zachytil napadající útočník. Hosté se řítili ve dvou téměř sami na Rusnáka, první útočník hledal v příhodnější pozici volného Neumanna, ale toho zradil terén a místo snížení poslal lehce nadskočený míč pouze do břevna plně odkryté brány. Třeba uznat, že kromě této tutovky a možnosti snížení skóre, mohla přijít další komplikace, když rozhodčí odpustil Nádvorníkovu druhou žlutou kartu za stažení protihráče u autové čáry. O druhou žlutou si koledoval rovněž Špinar, který nejprve místo přihrávky na volného Franka nebo Víta volil kličku do dvou hráčů a při následném pokusu o střelu sestřelil včas předskakujícího obránce. Poslední slovo si mohl vzít dnešní trenér J. Kopecký, který se objevil úplně sám před gólmanem po Černohorského nákopu z půlky hřiště, ale jen o krok nedosáhl na míč. Byl to spíše boj než fotbal, ale i takové zápasy jsou. Hlavní je, že se nám do tabulky přičítají důležité tři body a my se tak posunuli na druhé místo. Příští týden nás čeká Vendolí. To nás z důvodu rekonstrukce zázemí požádalo o pořadatelku, kterou nám následně STK OFS Svitavy zamítlo, a tak termín a místo konání utkání je zatím ve hvězdách.